（01落地獄）【逃犯條例】社評：泛民建制合演史上最「膠」

//立法會《逃犯條例》修訂法案委員會早前經過兩次會議後，仍無法選出主席，導致修例工作膠着。內務委員會隨後發出指引，撤換最資深議員、民主黨的涂謹申，改由第三資深的經民聯石禮謙主持會議。

就着《逃犯條例》本身，隨着中港兩地交流日益頻繁，建立有效的移交逃犯機制，完善跨境司法正義，可謂理所當然。然而，誠如「01觀點」早前所指，鑑於修例極具爭議性，我們認為政府和建制派應以先易後難、冷靜說理的方式處理，而非霸王硬上弓；另一方面，事件亦突顯建制派在政治鬥爭上積極，但在處理社會深層次矛盾上消極的問題。

難怪有人打趣說，泛民主派極其量只算「壓力團體」，很難稱得上一股值得政府重視的政治勢力。事實上，他們除了質詢官員、拉布，以及否決政改，可以做的其實不多。例如在今次修訂《逃犯條例》一役中，泛民及支持他們的媒體，頂多只能藉着把條例形容為「送中條例」之類的民粹操作，在社會上興風作浪；而在周一（6日），涂謹申無視下午的會議已經取消，堅持開會，討論是否採納內務委員會的指引，市民看到這一幕，只會覺得泛民在「玩泥沙」。

毫無疑問，在香港「揸莊」的是政府和建制派，而香港的成與敗，自然也得歸功（或歸咎）他們。我們要問：既然現行政治體制容許政府和建制派壟斷權力，何以他們都把心思花在政治鬥爭上，而不是處理更加迫切的社會深層次矛盾？
//

比大公文匯跟on9

佢係咪唔知邊邊係執政黨？

01都睇

01終於光明正大咁奶共

終於露出真面目

關鍵01

同東張西望一樣

平日扮正義，必要既時候就插你一刀

第一日知?

關鍵作容

中聯辦打電話：喂，小于？我係張總呀……

01上下死全家